

.. _motion_54_2010:

==================================================================================================
Motion n°54 2010 : Constitution d’une commission antifasciste et antisexiste confédérale, STE-93
==================================================================================================



.. seealso::

   - :ref:`motions_ste93`

Repris par motion 30 2012 ETPICS57
==================================

- :ref:`motion_30_2012`

Argumentaire
============

Signe des temps, depuis quelques années, l’extrême droite affiche une santé resplendissante.
Le Front national présente une version mariniste rajeunisée et modernisée, mais non moins radicale.
Son pouvoir d’attraction ne se dément guère. À sa droite se sont néanmoins développés de nouveaux
mouvements, certains assez classiques:

- le Renouveau français rassemble la jeunesse qui cogne et qui prie
- le Bloc identitaire est en quête de respectabilité mais rassemble la jeunesse païenne qui
  fait facilement le coup-de-poing ;
- le nouveau GUD a été relancé avec l’aide des anciens naziskins des années 80 et 90…

D’autres sont plus surprenants:

- la Ligue 732 mélange les supporters nationalistes,
- le Projet apache est une émanation « jeune et fashion » du Bloc identitaire.

Certains mouvements cherchent à brouiller les pistes comme le groupe Égalité et
Réconciliation d’Alain Soral (fort du soutien de Dieudonné) ou encore Riposte
laïque de Pierre Cassen, un groupe passé de la défense de la République et de
la laïcité aux apéros-saucisson racistes…

À ces groupes s’ajoutent des mouvements communautaristes : Ligue de défense juive
récemment recréée, Ligue de défense des musulmans (une réponse à la précédente),
nationalistes autonomes lorrains, flamands, occitans, bretons…

Sans sombrer dans la paranoïa, il semble nécessaire de prendre conscience des dangers
physiques et politiques que peut présenter cette nouvelle extrême droite plurielle.

Depuis deux à trois ans:

- les rassemblements à l’appel du Réseau éducation sans frontières (RESF) sont
  régulièrement attaqués (à Lyon et à Nancy dernièrement)
- les distributions  de tracts d’organisations syndicales et politiques sont
  empêchées (dans le Midi notamment) ;
- les «kiss-in» et autres manifestations en faveur du droit à vivre librement
  sa sexualité, les rassemblements pour le droit à l’IVG sont perturbés et attaqués
  (à Paris, cela s’est produit deux fois en trois mois).

Dans les manifestations de solidarité avec le peuple palestinien, lors des débats
et des rencontres au 33 rue des Vignoles, les militants de la CNT sont exposés à
de nombreux dangers. Enfin, à Lyon, au début de l’année 2010, ce sont plusieurs
de nos camarades qui ont été attaqués physiquement en raison de leur
appartenance à la CNT.

Motion
=======

Le STE-93 demande au congrès d’acter la création d’une commission antifasciste
et antisexiste confédérale qui aura pour rôle d’informer les militants sur
les nouveaux visages et dangers présentés par l’extrême droite française
et internationale.

Cette commission produira un bulletin régulier et un matériel spécifique
(affiches, autocollants, brochures) sous le contrôle du BC et de la CA.

Elle se chargera de répondre aux sollicitations de l’ensemble des syndicats
et des syndiqué-e-s de la confédération.

+----------------------+------------+----------+------------+---------------------------+
| Nom                  | Pour       | Contre   | Abstention | Ne prend pas part au vote |
+======================+============+==========+============+===========================+
| Motion n°54          |            |          |            |                           |
| STE-93               |            |          |            |                           |
+----------------------+------------+----------+------------+---------------------------+

.. seealso::

   - :ref:`contre_motion_54_2010_stp72`
